\documentclass{beamer}
\usepackage[size=a1,orientation=portrait,scale=1]{beamerposter} %1.4

% Packages
\usepackage{calc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{longtable}


% Itemize
\setlength{\leftmargini}{2.25em}

% Theme
\usetheme{boposter}
\usecolortheme{bo}

\usepackage{framed, xcolor}
\definecolor{shadecolor}{HTML}{ED1C24}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\newcommand\beamerboxesframed[2][]{%
  \global\let\beamer@firstlineitemizeunskip=\relax%
  \vbox\bgroup%
  \setkeys{beamerboxes}{upper=block title,lower=block body,width=\textwidth}%
  \setkeys{beamerboxes}{#1}%
  {%
    \usebeamercolor{\bmb@lower}%
    \globalcolorstrue%
    \colorlet{lower.bg}{bg}%
  }%
  {%
    \usebeamercolor{\bmb@upper}%
    \globalcolorstrue%
    \colorlet{upper.bg}{bg}%
  }%
  %
  % Typeset head
  %
  \vskip4bp
  \setbox\bmb@box=\hbox{%
    \begin{minipage}[b]{\bmb@width}%
      \usebeamercolor[fg]{\bmb@upper}%
      #2%
    \end{minipage}}%
  \ifdim\wd\bmb@box=0pt%
  \setbox\bmb@box=\hbox{}%
    \ht\bmb@box=0pt%
    \bmb@prevheight=-4.5pt%
  \else%
    \wd\bmb@box=\bmb@width%
    \bmb@temp=\dp\bmb@box%
    \ifdim\bmb@temp<1.5pt%
      \bmb@temp=1.5pt%
    \fi%
    \setbox\bmb@box=\hbox{\raise\bmb@temp\hbox{\box\bmb@box}}%
    \dp\bmb@box=0pt%
    \bmb@prevheight=\ht\bmb@box%
  \fi%
  \bmb@temp=\bmb@width%
  \bmb@dima=\bmb@temp\advance\bmb@dima by2.2bp%
  \bmb@dimb=\bmb@temp\advance\bmb@dimb by4bp%
  \hbox{%
    \begin{pgfpicture}{0bp}{+-\ht\bmb@box}{0bp}{+-\ht\bmb@box}
      \ifdim\wd\bmb@box=0pt%
        \color{lower.bg}%
      \else%
        \color{upper.bg}%
      \fi%
      \pgfpathqmoveto{-4bp}{-1bp}
      \pgfpathqcurveto{-4bp}{1.2bp}{-2.2bp}{3bp}{0bp}{3bp}
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{\bmb@temp}{3bp}}
\pgfpathcurveto%
      {\pgfpoint{\bmb@dima}{3bp}}%
      {\pgfpoint{\bmb@dimb}{1.2bp}}%
      {\pgfpoint{\bmb@dimb}{-1bp}}%
      \bmb@dima=-\ht\bmb@box%
      \advance\bmb@dima by-2pt%
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{\bmb@dimb}{\bmb@dima}}
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{-4bp}{\bmb@dima}}
      \pgfpathclose
      \pgfsetstrokecolor{black}\pgfusepath{stroke, fill}
    \end{pgfpicture}%
    \copy\bmb@box%
  }%
  \nointerlineskip%
  \ifdim\wd\bmb@box=0pt
  \else
    \vskip2.4pt%
  \fi%
  \nointerlineskip%
  \setbox\bmb@colorbox=\hbox{{\pgfpicturetrue\pgfsetcolor{lower.bg}}}%
  \setbox\bmb@box=\hbox\bgroup\begin{minipage}[b]{\bmb@width}%
    \vskip2pt%
    \usebeamercolor[fg]{\bmb@lower}%
    \colorlet{beamerstructure}{upper.bg}%
    \colorlet{structure}{upper.bg}%
    %\color{.}%
   }
   \def\endbeamerboxesframed{%
  \end{minipage}\egroup%
  \wd\bmb@box=\bmb@width%
  \bmb@temp=\dp\bmb@box%
  \advance\bmb@temp by.5pt%
  \setbox\bmb@box=\hbox{\raise\bmb@temp\hbox{\box\bmb@box}}%
  \dp\bmb@box=0pt%
  \bmb@temp=\wd\bmb@box%
  \bmb@dima=\bmb@temp\advance\bmb@dima by2.2bp%
  \bmb@dimb=\bmb@temp\advance\bmb@dimb by4bp%
  \hbox{%
    \begin{pgfpicture}{0bp}{0bp}{0bp}{0bp}
      \unhbox\bmb@colorbox%
      \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-4bp}{\ht\bmb@box}}
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{-4bp}{1bp}}
      \pgfpathqcurveto{-4bp}{-1.2bp}{-2.2bp}{-3bp}{0bp}{-3bp}
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{\the\bmb@temp}{-3bp}}
      \pgfpathcurveto%
      {\pgfpoint{\the\bmb@dima}{-3bp}}%
      {\pgfpoint{\the\bmb@dimb}{-1.2bp}}%
      {\pgfpoint{\the\bmb@dimb}{1bp}}%
      {
      \bmb@dima=\ht\bmb@box%
      \pgfpathlineto{\pgfpoint{\bmb@dimb}{\bmb@dima}}
      \pgfsetstrokecolor{black}\pgfusepath{stroke, fill}
      }
      \end{pgfpicture}%
    \box\bmb@box%
  }%
  \vskip2bp%
  \egroup% of \vbox\bgroup
}
\makeatother
 \defbeamertemplateparent{blocks}[framed]{block begin,block end,%
  block alerted begin,block alerted end,%
  block example begin,block example end}[1][]
{[#1]}

\defbeamertemplate{block begin}{framed}[1][]
{
  \par\vskip\medskipamount%
  \begin{beamerboxesframed}[upper=block title,lower=block body,#1]%
    {\raggedright\usebeamerfont*{block title}\insertblocktitle}%
    \usebeamerfont{block body}%
}
\defbeamertemplate{block end}{framed}[1][]
{\end{beamerboxesframed}\vskip\smallskipamount}

\defbeamertemplate{block alerted begin}{framed}[1][]
{
  \par\vskip\medskipamount%
  \begin{beamerboxesframed}[upper=block title alerted,lower=block body alerted,#1]%
    {\raggedright\usebeamerfont*{block title alerted}\insertblocktitle}%
    \raggedright%
    \usebeamerfont{block body alerted}%
}%
\defbeamertemplate{block alerted end}{framed}[1][]
{\end{beamerboxesframed}\vskip\smallskipamount}

\defbeamertemplate{block example begin}{framed}[1][]
{
  \par\vskip\medskipamount%
  \begin{beamerboxesframed}[upper=block title example,lower=block body example,#1]
    {\raggedright\usebeamerfont*{block title example}\insertblocktitle}%
    \raggedright%
    \usebeamerfont{block body alerted}%
}%
\defbeamertemplate{block example end}{framed}[1][]
{\end{beamerboxesframed}\vskip\smallskipamount}
\setbeamertemplate{blocks}[framed]

\definecolor{bo}{HTML}{ED1C24}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=bo}
\setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=gray!10}
\setbeamercolor{block title alerted}{fg=red,bg=gray!40}
\setbeamercolor{block title example}{fg=black,bg=green!20}
\setbeamercolor{block body example}{fg=black,bg=green!5}
\setbeamerfont{block title}{series=\bfseries}
    
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Fonts
%\setmainfont{BO Regular}
%\setsansfont{BO Regular}

% German language
\usepackage[german]{babel}

% Graphics
\graphicspath{{00-pics/}}

% authorbox 
\newcommand{\authorbox}[2]{
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
#1
\end{minipage}%
\hspace{1mm}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
#2
\end{minipage}%
}



% Title/Authors
\title{Untersuchung verschiedener Regularisierungsverfahren \protect\\ in der Topologieoptimierung}

\subtitle{Masterarbeit, Oktober 2019 \hfill%  
\parbox{0.2\linewidth}{\footnotesize{$^1$ \hspace{1mm} Institut f\"ur Grundlagen
des Bauingenieurwesens\\
\hspace*{4.5mm} und  Computerorientierte Methoden\\
\hspace*{4.5mm} Hochschule Bochum}}%  
\parbox{0.15\linewidth}{\footnotesize{$^2$ \hspace{1mm} Institut f\"ur Mechanik\\
\hspace*{4.5mm} Lehrstuhl f\"ur Kontinuumsmechanik\\
\hspace*{4.5mm} Ruhr-Universit\"at Bochum}}}

\author{%
  \parbox{0.88\linewidth}{%
   Verfasser: Pascal Diering \hfill Betreuung: Prof. Dr.-Ing. Matthias Baitsch$\hspace{1mm}^1$ und PD Dr.-Ing. Philipp Junker$\hspace{1mm}^2$}
  }



% Image with text to the side
\newcommand{\imagewithtexttr}[2]{
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
  \column{0.5\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{#1}
  \column{0.5\linewidth}
  \vspace*{0.5ex}
  \scalebox{1}{
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}
      \begin{block}
      \bigskip
        #2
      \end{block}
    \end{minipage}
  }
\end{columns}
}

\newcommand{\imagewithtexttl}[3]{
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
  \column{0.38\linewidth}
  \vspace*{-0.3ex}
  \scalebox{0.7}{
    \begin{minipage}{1.4\linewidth}
      \begin{block}{#2}
        #3
      \end{block}
    \end{minipage}
  }
  \column{0.6\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{#1}
\end{columns}
}

\newcommand{\imagewithtext}[3]{\imagewithtexttr{#1}{#2}}


% Document
\begin{document}
\begin{frame}[fragile]

  % Spaltenbreite
  %\newlength{\colwidth}
  %\setlength{\colwidth}{0.35\linewidth}

  \vspace*{15mm}

  \begin{columns}[T]
    % Spalte 1
    \column{0.3\linewidth}
    \input{spalte_1}  
    % Spalte 2
    \column{0.3\linewidth}
    \input{spalte_2}  
    % Spalte 3
    \column{0.35\linewidth}
    \input{spalte_3}  
\end{columns}

\end{frame}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-engine: xetex
%%% End:
